# 常見問題範本 (FAQ Template)
# 使用說明：請根據您的業務修改以下問答內容，AI 將根據這些資料自動回答客戶問題

## === 產品與服務 ===

Q: 你們提供什麼服務/產品？
A: 我們提供 [產品/服務名稱]，主要功能包括 [功能1]、[功能2]、[功能3]。我們致力於為客戶提供 [價值主張]。

Q: 你們的產品有什麼特色？
A: 我們的產品特色包括：
   - [特色1]：[詳細說明]
   - [特色2]：[詳細說明]  
   - [特色3]：[詳細說明]

Q: 產品規格是什麼？
A: 主要規格如下：
   - 尺寸：[尺寸資訊]
   - 材質：[材質資訊]
   - 顏色：[可選顏色]
   - 其他規格：[其他資訊]

Q: 適合誰使用？
A: 我們的產品適合 [目標客群]，特別是有以下需求的用戶：[需求1]、[需求2]、[需求3]。

## === 價格與優惠 ===

Q: 價格是多少？
A: 我們的定價方案如下：
   - 基礎方案：NT$ [價格] / [月/年]
   - 進階方案：NT$ [價格] / [月/年]
   - 企業方案：NT$ [價格] / [月/年]
   詳細價格請參考：[網址]

Q: 有提供試用嗎？
A: 是的！我們提供 [試用天數] 天免費試用，讓您充分體驗產品功能。試用期間無需綁定信用卡。

Q: 有什麼優惠活動嗎？
A: 目前的優惠包括：
   - 新客戶首購享 [折扣] 優惠
   - 訂閱年度方案可享 [折扣]
   - 推薦好友可獲得 [獎勵]

Q: 可以開發票嗎？
A: 可以。我們提供電子發票和統一編號發票。請在結帳時提供您的統一編號和抬頭，系統會自動開立。

## === 訂購與付款 ===

Q: 如何下單購買？
A: 您可以透過以下方式下單：
   1. 官網線上購買：[網址]
   2. LINE 官方帳號：@[帳號]
   3. 客服專線：[電話]

Q: 接受哪些付款方式？
A: 我們接受以下付款方式：
   - 信用卡（Visa、Mastercard、JCB）
   - ATM 轉帳
   - 超商代碼繳費
   - LINE Pay
   - 街口支付

Q: 付款後多久會收到確認？
A: 信用卡付款即時確認；ATM 轉帳需 1-2 個工作天；超商繳費需 2-3 個工作天。我們會透過 Email 和 LINE 通知您付款狀態。

Q: 可以分期付款嗎？
A: 可以。消費滿 NT$ [金額] 即可使用信用卡分期，提供 3 期、6 期、12 期等選項。

## === 運送與配送 ===

Q: 運費怎麼計算？
A: 運費計算方式如下：
   - 台灣本島：滿 NT$ [金額] 免運，未滿收取 NT$ [運費]
   - 離島地區：NT$ [運費]
   - 國際運送：依目的地計算，約 NT$ [運費範圍]

Q: 多久會收到商品？
A: 一般出貨時間：
   - 台灣本島：3-5 個工作天
   - 離島地區：5-7 個工作天
   - 國際運送：7-14 個工作天
   ※ 實際到貨時間可能因物流狀況而有所差異

Q: 可以指定到貨時間嗎？
A: 可以。您可以在訂單備註中指定希望的到貨日期和時段，我們會盡力配合。但實際情況仍需視物流配送安排而定。

Q: 如何追蹤訂單？
A: 商品出貨後，我們會透過 Email 和 LINE 發送追蹤編號。您可以：
   1. 點擊通知中的連結直接追蹤
   2. 登入會員中心查看訂單狀態
   3. 使用物流公司網站輸入追蹤編號查詢

Q: 可以更改配送地址嗎？
A: 若訂單尚未出貨，可以聯繫客服更改地址。已出貨的訂單無法更改，請聯繫物流公司處理。

## === 退換貨政策 ===

Q: 可以退換貨嗎？
A: 可以。依據消費者保護法，您享有 7 天鑑賞期（非試用期）。收到商品後 7 天內如不滿意，可申請退換貨。

Q: 如何申請退換貨？
A: 請透過以下方式申請：
   1. LINE 官方帳號聯繫客服
   2. 會員中心「訂單管理」申請
   3. 客服信箱：[email]
   提供訂單編號和退換原因，我們將協助處理。

Q: 退換貨有什麼條件？
A: 退換貨需符合以下條件：
   - 商品保持全新未使用狀態
   - 包裝完整，配件、贈品齊全
   - 原廠包裝、說明書、保證卡完整
   - 非人為損壞或瑕疵

Q: 退款多久會收到？
A: 退貨商品經檢查無誤後，將於 7-14 個工作天內退款。退款方式與原付款方式相同：
   - 信用卡：下期帳單退款
   - ATM 轉帳：退回指定帳戶
   - 超商/行動支付：退回原支付工具

Q: 退換貨運費誰負擔？
A: 運費負擔說明：
   - 商品瑕疵、錯寄：運費由我們負擔
   - 個人因素（不喜歡、尺寸不合）：運費由消費者負擔
   - 使用免費到府收件服務需扣除物流費用 NT$ [金額]

## === 保固與售後服務 ===

Q: 有提供保固嗎？
A: 是的。所有產品提供：
   - 7 天鑑賞期
   - [期限] 保固（例如：1 年保固）
   - 終身維修服務（僅收材料費）

Q: 保固範圍包含什麼？
A: 保固範圍：
   - 正常使用下的故障維修
   - 零件更換（非人為損壞）
   不包含：人為損壞、摔落、進水、未經授權的改裝

Q: 如何申請保固維修？
A: 請聯繫客服並提供：
   - 購買證明（發票或訂單編號）
   - 產品照片/影片（顯示問題）
   - 故障說明
   我們將評估後提供維修方案。

Q: 維修需要多久？
A: 一般維修時間為 7-14 個工作天，包含寄送時間。急件可申請快速維修服務（需額外費用）。

## === 會員與帳號 ===

Q: 如何註冊會員？
A: 您可以透過：
   1. 官網右上角「註冊」按鈕
   2. LINE 官方帳號綁定
   3. 結帳時同步建立帳號
   只需填寫 Email、手機號碼即可完成註冊。

Q: 會員有什麼好處？
A: 會員專屬權益：
   - 購物金回饋 [比例]
   - 生日禮金 NT$ [金額]
   - 會員專屬優惠
   - 訂單追蹤功能
   - 優先客服支援

Q: 忘記密碼怎麼辦？
A: 請點擊登入頁面的「忘記密碼」，輸入註冊 Email，系統會寄送重設密碼連結。

Q: 如何修改個人資料？
A: 登入會員中心後，點擊「帳號設定」即可修改姓名、電話、地址等資料。Email 和手機號碼需聯繫客服協助更改。

## === 客服與聯繫 ===

Q: 客服時間是？
A: 我們的服務時間：
   - AI 自動客服：24/7 全年無休
   - 真人客服：週一至週五 09:00-18:00（國定假日除外）

Q: 如何聯繫客服？
A: 聯繫方式：
   - LINE 官方帳號：@[帳號]（最快回應）
   - 客服信箱：[email]
   - 客服專線：[電話]
   - 線上客服：官網右下角對話框

Q: 平均回覆時間多久？
A: 回覆時間：
   - LINE：即時回覆（AI）或 5 分鐘內（真人）
   - Email：24 小時內回覆
   - 電話：立即接聽（客服時間內）

## === 其他常見問題 ===

Q: 你們是正規合法公司嗎？
A: 是的。我們是合法登記的公司，統一編號：[編號]。您可以在經濟部商工登記公示資料查詢系統查詢。

Q: 商品是正品嗎？
A: 我們保證所有商品均為原廠正品，享有原廠保固。如發現假貨可申請 10 倍賠償。

Q: 有實體門市嗎？
A: 目前我們採線上銷售模式，暫無實體門市。這讓我們能提供更優惠的價格給您。

Q: 可以大量採購嗎？
A: 可以。大量採購請聯繫業務部門：[email] 或 LINE：@[帳號]，我們將提供企業優惠方案和專屬報價。

---

# 使用提示
1. 請刪除 [] 括號內的提示文字，填入您的實際內容
2. 可以新增更多適合您業務的問答
3. 盡量使用完整句子，避免過於簡短
4. 加入具體數字和細節，提高 AI 回覆準確度
5. 定期更新內容，確保資訊正確性
